(this["webpackJsonpchurch-site"]=this["webpackJsonpchurch-site"]||[]).push([[0],{113:function(e,a,i){},114:function(e,a,i){},115:function(e,a,i){},140:function(e,a,i){},141:function(e,a,i){},193:function(e,a){},211:function(e,a,i){},212:function(e,a,i){},213:function(e,a,i){},214:function(e,a,i){},215:function(e,a,i){},216:function(e,a,i){},217:function(e,a,i){"use strict";i.r(a);var c=i(1),t=i(0),s=i.n(t),n=i(19),r=i.n(n),o=(i(113),i(114),i(3)),j=i(224),l=i(222),p=(i(115),i.p+"static/media/LogoChurch.fb274976.png"),d=i.p+"static/media/LogoChurchLong.ba898453.png",b=i(8),m=i(21),u=i(56),h=i(223),g=function(){var e=Object(u.useMediaQuery)({maxWidth:767}),a=Object(t.useState)(!1),i=Object(o.a)(a,2),n=i[0],r=i[1],g=Object(b.f)();Object(t.useEffect)((function(){}),[g]);var w=function(a){e&&r(!1)},O=[{title:"Og\u0142oszenia",key:"/ogloszenia"},{title:"Intencje",key:"/intencje"},{title:"O Parafii",key:"/o-parafii"},{title:"Nasi ksi\u0119\u017ca",key:"/ksieza"},{title:"Galeria",key:"/galeria"},{title:"Przydatne linki",key:"/linki"}];return Object(c.jsxs)(s.a.Fragment,{children:[e?Object(c.jsx)(m.b,{className:"pic-link",to:"/",children:Object(c.jsx)("img",{src:d,alt:"logo",className:"logo"})}):Object(c.jsx)(m.b,{className:"pic-link",to:"/",children:Object(c.jsx)("img",{src:p,alt:"logo",className:"logo"})}),Object(c.jsx)("div",{className:"fixed-menu",children:e?Object(c.jsxs)("div",{className:"menu-list",children:[Object(c.jsx)(h.a,{onClick:function(){r(!0)}}),Object(c.jsx)(j.a,{title:"Menu",placement:"right",onClose:function(){r(!1)},visible:n,children:O.map((function(e){return Object(c.jsx)(m.b,{to:e.key,children:Object(c.jsx)(l.a,{type:"primary",id:e.key,onClick:w,children:e.title})})}))})]}):Object(c.jsx)("div",{className:"menu-list",children:O.map((function(e){return Object(c.jsx)(m.b,{to:e.key,children:Object(c.jsx)(l.a,{type:"primary",id:e.key,onClick:w,children:e.title})})}))})})]})},w=(i(140),function(){return Object(c.jsx)("div",{className:"footer",children:Object(c.jsx)("span",{children:"Copyright \xa9 Parafia pw. bl. Honorata 2021"})})}),O=i(220),x=i(221),z={googleMapLink:"https://goo.gl/maps/5RMz3HxXr3pjZZjs7",blogger:{apiKey:"AIzaSyC2HcEha4-9jTngjDxFMSYJhgVZjilIltE",newsPostKey:"9080369978767186307",intensionsPostKey:"7265091610220609113",blogKey:"7955947420807723946"},josephYearLink:"https://www.vaticannews.va/pl/papiez/news/2020-12/papiez-oglasza-rok-poswiecony-swietemu-jozefowi.html"},f=i.p+"static/media/pic1.febcc0a1.jpg",k=i.p+"static/media/pic2.8c139fa4.jpg",y=i.p+"static/media/pic3.8cf0e2f0.jpg",v=i.p+"static/media/pic5.440db717.jpg",N=i.p+"static/media/pic6.9e7c5b2d.jpg",P=i.p+"static/media/pic10.28b175ff.jpg",K=i.p+"static/media/stockpic1.9445f6d7.jpg",T=i.p+"static/media/honorat.a3a5fb3c.jpg",B=i.p+"static/media/mapa.51299912.jpg",C=(i(141),function(){Object(t.useEffect)((function(){window.scrollTo(0,0)}),[]);var e=Object(u.useMediaQuery)({maxWidth:767});return Object(c.jsxs)("div",{className:"main-page sub-page",children:[Object(c.jsx)("div",{className:"section card title",children:Object(c.jsx)("h1",{children:"Parafia Rzymskokatolicka pw. b\u0142. Honorata Ko\u017ami\u0144skiego w B\u0119dzinie-Grod\u017acu"})}),Object(c.jsx)("div",{className:"section most-important",children:Object(c.jsx)("div",{className:"carousel",children:e?Object(c.jsxs)(O.a,{autoplay:!0,effect:"fade",children:[Object(c.jsx)(x.a,{src:v,preview:!1,alt:"Pic1",className:"carousel-image"}),Object(c.jsx)(x.a,{src:N,preview:!1,alt:"Pic2",className:"carousel-image"}),Object(c.jsx)(x.a,{src:P,preview:!1,alt:"Pic3",className:"carousel-image"})]}):Object(c.jsxs)(O.a,{autoplay:!0,effect:"fade",children:[Object(c.jsx)(x.a,{src:f,preview:!1,alt:"Pic1",className:"carousel-image"}),Object(c.jsx)(x.a,{src:k,preview:!1,alt:"Pic2",className:"carousel-image"}),Object(c.jsx)(x.a,{src:y,preview:!1,alt:"Pic3",className:"carousel-image"})]})})}),Object(c.jsxs)("div",{className:"section card newest",children:[Object(c.jsx)("div",{className:"special",children:Object(c.jsx)(x.a,{src:K,preview:!1,alt:"pic",className:"vertical-image"})}),Object(c.jsxs)("div",{className:"text",children:[Object(c.jsxs)("p",{children:[Object(c.jsx)("h2",{children:"Msze \u015awi\u0119te w niedziel\u0119"}),Object(c.jsxs)("ul",{children:[Object(c.jsx)("li",{children:"8:00"}),Object(c.jsx)("li",{children:"10:00"}),Object(c.jsx)("li",{children:"11:30"}),Object(c.jsx)("li",{children:"16:30"})]}),Object(c.jsx)("h2",{children:"Msze \u015awi\u0119te w dni powszednie"}),Object(c.jsx)("ul",{children:Object(c.jsx)("li",{children:"17:30"})}),Object(c.jsx)("h2",{children:"Kancelaria parafialna czynna"}),Object(c.jsxs)("ul",{children:[Object(c.jsx)("li",{children:"W poniedzia\u0142ek 18:10 \u2013 19:00"}),Object(c.jsx)("li",{children:"W czwartek 18:10 \u2013 19:00"})]})]}),Object(c.jsx)(m.b,{to:"/ogloszenia",children:Object(c.jsx)(l.a,{type:"primary",children:"Og\u0142oszenia"})})]})]}),Object(c.jsxs)("div",{className:"section card about reverted",children:[Object(c.jsx)("div",{className:"special",children:Object(c.jsx)(x.a,{src:v,preview:!1,alt:"pic5",className:"vertical-image"})}),Object(c.jsxs)("div",{className:"text",children:[Object(c.jsx)("h2",{children:"O parafii"}),Object(c.jsx)("p",{children:"Parafia pw. b\u0142ogos\u0142awionego Honorata Ko\u017ami\u0144skiego zosta\u0142a powo\u0142ana stosunkowo niedawno i jest najm\u0142odsz\u0105 parafi\u0105 w B\u0119dzinie-Grod\u017acu. Za\u0142o\u017cono j\u0105 w celu pos\u0142ugi duszpasterskiej dla mieszka\u0144c\xf3w kopalnianego osiedla przy ulicy Konopnickiej."}),Object(c.jsx)("p",{children:"Cho\u0107 ustanowienia parafii dokona\u0142 biskup cz\u0119stochowski Stanis\u0142aw Nowak, obecnie nale\u017cy ona do Diecezji Sosnowieckiej. Biskup Adam \u015amigielski dokona\u0142 jej uroczystej konsekracji 15 pa\u017adziernika 2000 r."}),Object(c.jsx)("p",{children:"W parafii dzia\u0142a Ko\u0142o \u017bywego R\xf3\u017ca\u0144ca. W ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119 zmawiana jest Nowenna do Matki Bo\u017cej Nieustaj\u0105cej pomocy, a w pi\u0105tki Koronka do Bo\u017cego Mi\u0142osierdzia."}),Object(c.jsx)(m.b,{to:"/o-parafii",children:Object(c.jsx)(l.a,{type:"primary",children:"Wi\u0119cej o parafii"})})]})]}),Object(c.jsxs)("div",{className:"section card patron",children:[Object(c.jsx)("div",{className:"special",children:Object(c.jsx)(x.a,{src:T,preview:!1,alt:"Pic7",className:"vertical-image"})}),Object(c.jsxs)("div",{className:"text",children:[Object(c.jsx)("h2",{children:"B\u0142ogos\u0142awiony Honorat Ko\u017ami\u0144ski"}),Object(c.jsx)("p",{children:"\u017bycie b\u0142ogos\u0142awionego Honorata pokazuje, \u017ce Pan B\xf3g ma dla ka\u017cdego z nas plan, oraz \u017ce drog\u0119 do \u015bwi\u0119to\u015bci poprzedza czasem zw\u0105tpienie i kryzys wiary. Buntownik z pobo\u017cnej inteligenckiej rodziny sta\u0142 si\u0119 jedn\u0105 z najwa\u017cniejszych postaci \u017cycia religijnego polak\xf3w pod zaborami."}),Object(c.jsx)("p",{children:"W m\u0142odo\u015bci, id\u0105c za przyk\u0142adem ojca, uczy\u0142 si\u0119 na architekta. Wst\u0105pi\u0142 do p\u0142ockiego gimnazjum. Zostaje do\u015bwiadczony na wiele sposob\xf3w, m\u0142odzie\u0144czym niedowiarstwem, przedwczesn\u0105 \u015bmierc\u0105 ojca, a wreszcie wtr\u0105ceniem do carskiego wi\u0119zienia. Z warszawskiej Cytadeli wyszed\u0142 odmieniony. Po prze\u017cytym nawr\xf3ceniu sta\u0142 si\u0119 spokojny i pogodzony z Bogiem. Nied\u0142ugo p\xf3\u017aniej rozpocz\u0105\u0142 swoje \u017cycie zakonne jako Kapucyn."}),Object(c.jsx)("p",{children:"W trudnych warunkach zabor\xf3w, nieustannie podejrzewany przez w\u0142adz\u0119 rosyjskie o dzia\u0142alno\u015b\u0107 wywrotow\u0105 i konspiracj\u0119, za\u0142o\u017cy\u0142 23 zgromadzenia zakonne i 26 stowarzysze\u0144 tercjarskich. Jednocze\u015bnie te\u017c promowa\u0142 ukryte zgromadzenia zakonne, jako form\u0119 oporu wobec rosyjskiej opresji. By\u0142 uznanym spowiednikiem, tytanem pracy i niestrudzonym organizatorem. Zmar\u0142 w 1916 r. w opinii \u015bwi\u0119to\u015bci."})]})]}),Object(c.jsxs)("div",{className:"section card map reverted",children:[Object(c.jsx)("div",{className:"special",children:Object(c.jsx)(x.a,{src:B,preview:!1,alt:"mapa",className:"vertical-image"})}),Object(c.jsxs)("div",{className:"text",children:[Object(c.jsx)("h4",{children:"Marii Konopnickiej 11A"}),Object(c.jsx)("h4",{children:"42-506 B\u0119dzin"}),Object(c.jsx)("a",{href:z.googleMapLink,target:"_blank",rel:"noreferrer",children:Object(c.jsx)(l.a,{type:"primary",children:"Zobacz na mapie"})})]})]})]})}),M=i(22),I=i.n(M),S=i(36),L=(i(80),i(23)),E=i(24),W=new(function(){function e(){Object(L.a)(this,e)}return Object(E.a)(e,[{key:"getNewsItem",value:function(){var e=Object(S.a)(I.a.mark((function e(){var a;return I.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:return e.prev=0,e.next=3,fetch("https://www.googleapis.com/blogger/v3/blogs/".concat(z.blogger.blogKey,"/posts/").concat(z.blogger.newsPostKey,"?fetchBody=true&fetchImages=false&key=").concat(z.blogger.apiKey),{method:"get",headers:new Headers({Accept:"application/json","Content-Type":"application/json"})});case 3:return a=e.sent,e.abrupt("return",this.handleResponse(a));case 7:return e.prev=7,e.t0=e.catch(0),e.abrupt("return",Promise.reject(e.t0));case 10:case"end":return e.stop()}}),e,this,[[0,7]])})));return function(){return e.apply(this,arguments)}}()},{key:"getIntensionsItem",value:function(){var e=Object(S.a)(I.a.mark((function e(){var a;return I.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:return e.prev=0,e.next=3,fetch("https://www.googleapis.com/blogger/v3/blogs/".concat(z.blogger.blogKey,"/posts/").concat(z.blogger.intensionsPostKey,"?fetchBody=true&fetchImages=false&key=").concat(z.blogger.apiKey),{method:"get",headers:new Headers({Accept:"application/json","Content-Type":"application/json"})});case 3:return a=e.sent,e.abrupt("return",this.handleResponse(a));case 7:return e.prev=7,e.t0=e.catch(0),e.abrupt("return",Promise.reject(e.t0));case 10:case"end":return e.stop()}}),e,this,[[0,7]])})));return function(){return e.apply(this,arguments)}}()},{key:"handleResponse",value:function(e){return e.ok?e.json():Promise.reject(e.statusText)}}]),e}()),H=i(59),J=i.n(H),R=function(){var e=Object(t.useState)(null),a=Object(o.a)(e,2),i=a[0],s=a[1];Object(t.useEffect)((function(){n(),window.scrollTo(0,0)}),[]);var n=function(){var e=Object(S.a)(I.a.mark((function e(){var a;return I.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:return e.next=2,W.getNewsItem();case 2:a=e.sent,s(a);case 4:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(){return e.apply(this,arguments)}}();return console.log("BLOG POST",i),Object(c.jsx)("div",{className:"news sub-page",children:Object(c.jsx)("div",{className:"card blog",children:i&&i.content&&J()(i.content)})})},Z=(i(211),i.p+"static/media/wikipic.5edb9bc7.jpg"),G=i.p+"static/media/pic21.1fad9b67.jpg",A=function(){return Object(t.useEffect)((function(){window.scrollTo(0,0)}),[]),Object(c.jsxs)("div",{className:"about-page sub-page",children:[Object(c.jsx)("h1",{children:"O parafii"}),Object(c.jsxs)("div",{className:"section card history reverted",children:[Object(c.jsx)("div",{className:"special",children:Object(c.jsx)(x.a,{src:G,preview:!1,alt:"pic",className:"vertical-image"})}),Object(c.jsxs)("div",{className:"text",children:[Object(c.jsx)("h1",{children:"Kr\xf3tka historia parafii"}),Object(c.jsx)("p",{children:'Historia parafii si\u0119ga 1989 roku. Z powodu rozleg\u0142o\u015bci i ilo\u015bci wiernych parafii pw. \u015bw. Katarzyny, biskup ordynariusz Stanis\u0142aw Nowak zleci\u0142 stworzenie wikariatu terenowego. Pierwszy jego duszpasterz \u2013 ksi\u0105dz Leszek Ko\u0142czyk, pozyska\u0142 od dyrekcji kopalni "Grodziec" lokal dla tworz\u0105cej si\u0119 parafii.'}),Object(c.jsx)("p",{children:"Pierwsza kaplica za\u0142o\u017cona zosta\u0142a w baraku otrzymanym z parafii \u015bw. Krzysztofa w Tychach. Ju\u017c w 1990 odprawiono tam pierwsz\u0105 msz\u0119 i wybrano b\u0142ogos\u0142awionego Honorata Ko\u017ami\u0144skiego na patrona nowo powstaj\u0105cej parafii."}),Object(c.jsx)("p",{children:"R\xf3wno w nowej parafii zacz\u0119to budow\u0119 nowego ko\u015bcio\u0142a. Delegacja parafian spotka\u0142a si\u0119 z Ojcem \u015awi\u0119tym Janem Paw\u0142em II, by ten pob\u0142ogos\u0142awi\u0142 kamie\u0144 w\u0119gielny. Uroczystego wmurowania kamienia dokona\u0142 biskup nowo utworzonej diecezji sosnowieckiej Adam \u015amigielski."}),Object(c.jsx)("p",{children:"Po prawie dzi\u0119si\u0119ciu latach uda\u0142o si\u0119 zako\u0144czy\u0107 budow\u0119. Ko\u015bci\xf3\u0142 ma plan sze\u015bciok\u0105ta foremnego i mo\u017ce pomie\u015bci\u0107 oko\u0142o 500 os\xf3b. Szybka i sprawna budowa uda\u0142a si\u0119 dzi\u0119ki wspania\u0142ej ofiarno\u015bci parafian. W 2000 roku nast\u0105pi\u0142a uroczysta konsekracja \u015bwi\u0105tynii."})]})]}),Object(c.jsxs)("div",{className:"section card organisation",children:[Object(c.jsx)("div",{className:"special",children:Object(c.jsx)(x.a,{src:Z,preview:!1,alt:"pic",className:"vertical-image"})}),Object(c.jsxs)("div",{className:"text",children:[Object(c.jsx)("h2",{children:"Rok \u015bwi\u0119tego J\xf3zefa"}),Object(c.jsx)("p",{children:"Rok 2021 zosta\u0142 przez papie\u017ca Franciszka ustanowiony rokiem \u015bwi\u0119tego J\xf3zefa. Niestrudzona postawa m\u0119\u017ca Maryji, jego ogromna mi\u0142o\u015bc i niez\u0142omna wiara, czyni\u0105 go nie tylko wzorem \u015bwi\u0119to\u015bci dla chrze\u015bcijan. Opr\xf3cz tego \u015bwi\u0119ty J\xf3zef uczy nas, czym jest m\u0119sko\u015b\u0107 i w jaki spos\xf3b m\u0119\u017cczy\u017ani mog\u0105 realizowa\u0107 swoje powo\u0142anie."}),Object(c.jsx)("a",{href:z.josephYearLink,target:"_blank",rel:"noreferrer",children:Object(c.jsx)(l.a,{type:"primary",children:"Wi\u0119cej"})})]})]})]})},F=(i(212),i.p+"static/media/pic4.c2d00821.jpg"),D=i.p+"static/media/pic7.c0f0fd97.jpg",Y=i.p+"static/media/pic8.c4d7e01a.jpg",Q=i.p+"static/media/pic9.6dbafd64.jpg",_=i.p+"static/media/pic11.49ba7b8c.jpg",U=i.p+"static/media/pic12.7a29c9b7.jpg",V=i.p+"static/media/pic13.400a3ac5.jpg",X=i.p+"static/media/pic14.7a3ae182.jpg",q=i.p+"static/media/pic15.ea755400.jpg",$=i.p+"static/media/pic16.cc2bfa59.jpg",ee=i.p+"static/media/pic17.07a840d1.jpg",ae=i.p+"static/media/pic18.d198f1eb.jpg",ie=i.p+"static/media/pic19.607202d1.jpg",ce=i.p+"static/media/pic20.fdc51344.jpg",te=function(){Object(t.useEffect)((function(){window.scrollTo(0,0)}),[]);var e=[f,k,y,F,v,N,D,Y,Q,P,_,V,U,X,q,$,ee,ae,ie,ce,G];return Object(c.jsxs)("div",{className:"gallery sub-page",children:[Object(c.jsx)("h1",{children:"Galeria"}),Object(c.jsx)("div",{className:"gallery-image-zone card",children:e.map((function(e,a){return Object(c.jsx)("div",{className:"gallery-image",children:Object(c.jsx)(x.a,{src:e,alt:"gallery-image"},a)})}))})]})},se=(i(213),i(214),i.p+"static/media/priestpic1.99db78ec.jpg"),ne=i.p+"static/media/priestpic2.027b5b8b.jpg",re=function(){return Object(t.useEffect)((function(){window.scrollTo(0,0)}),[]),Object(c.jsxs)("div",{className:"our-priests sub-page",children:[Object(c.jsx)("h1",{children:"Nasi Ksi\u0119\u017ca"}),Object(c.jsxs)("div",{className:"section card ks-marek",children:[Object(c.jsx)("div",{className:"special",children:Object(c.jsx)(x.a,{src:se,preview:!1,alt:"pic",className:"vertical-image"})}),Object(c.jsx)("div",{className:"text",children:Object(c.jsx)("h2",{children:"Ksi\u0105dz Marek Zar\u0119ba"})})]}),Object(c.jsxs)("div",{className:"section card ks-janusz reverted",children:[Object(c.jsx)("div",{className:"special",children:Object(c.jsx)(x.a,{src:ne,preview:!1,alt:"pic",className:"vertical-image"})}),Object(c.jsx)("div",{className:"text",children:Object(c.jsx)("h2",{children:"Ksi\u0105dz Janusz Pie\u015bniewski"})})]}),Object(c.jsxs)("div",{className:"section card ks-past",children:[Object(c.jsx)("div",{className:"special",children:Object(c.jsx)(x.a,{src:G,preview:!1,alt:"pic",className:"vertical-image"})}),Object(c.jsxs)("div",{className:"text",children:[Object(c.jsx)("h2",{children:"Byli proboszczowie"}),Object(c.jsxs)("ul",{children:[Object(c.jsx)("li",{children:"ks. Leszek Ko\u0142czyk"}),Object(c.jsx)("li",{children:"ks. Andrzej Gliszta"}),Object(c.jsx)("li",{children:"ks. Czes\u0142aw Mielczarek"})]})]})]})]})},oe=i.p+"static/media/stock-pic2.4463cf75.jpg",je=function(){var e=Object(t.useState)(null),a=Object(o.a)(e,2),i=a[0],s=a[1];Object(t.useEffect)((function(){n(),window.scrollTo(0,0)}),[]);var n=function(){var e=Object(S.a)(I.a.mark((function e(){var a;return I.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:return e.next=2,W.getIntensionsItem();case 2:a=e.sent,s(a);case 4:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(){return e.apply(this,arguments)}}();return console.log("BLOG POST",i),Object(c.jsx)("div",{className:"intensions sub-page",children:Object(c.jsxs)("div",{className:"section card organisation",children:[Object(c.jsx)("div",{className:"special",children:Object(c.jsx)(x.a,{src:oe,preview:!1,alt:"pic",className:"vertical-image"})}),Object(c.jsx)("div",{className:"text",children:i&&i.content&&J()(i.content)})]})})},le=(i(215),function(){return Object(t.useEffect)((function(){window.scrollTo(0,0)}),[]),Object(c.jsx)("div",{className:"links",children:Object(c.jsx)("p",{children:"TEST STRONY"})})}),pe=function(){return Object(c.jsx)("div",{className:"page-content",children:Object(c.jsxs)(b.c,{children:[Object(c.jsx)(b.a,{path:"/ogloszenia",component:R}),Object(c.jsx)(b.a,{path:"/o-parafii",component:A}),Object(c.jsx)(b.a,{path:"/ksieza",component:re}),Object(c.jsx)(b.a,{path:"/galeria",component:te}),Object(c.jsx)(b.a,{path:"/linki",component:le}),Object(c.jsx)(b.a,{path:"/intencje",component:je}),Object(c.jsx)(b.a,{path:"/",component:C})]})})},de=(i(216),function(){return Object(c.jsxs)("div",{className:"page",children:[Object(c.jsx)(g,{}),Object(c.jsxs)("div",{className:"flex-box",children:[Object(c.jsx)(pe,{}),Object(c.jsx)(w,{})]})]})});var be=function(){return Object(c.jsx)(m.a,{children:Object(c.jsx)(de,{})})},me=function(e){e&&e instanceof Function&&i.e(3).then(i.bind(null,225)).then((function(a){var i=a.getCLS,c=a.getFID,t=a.getFCP,s=a.getLCP,n=a.getTTFB;i(e),c(e),t(e),s(e),n(e)}))};r.a.render(Object(c.jsx)(s.a.StrictMode,{children:Object(c.jsx)(be,{})}),document.getElementById("root")),me()},80:function(e,a,i){}},[[217,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.ded8d50c.chunk.js.map